一填東大嶼,全球財經風水大毀滅!三大指數大跌 道指收市瀉831點

美國10年期債息持續高企，加上龍頭科技股下跌，拖累美股三大指數周三全線下跌，道瓊斯工業平均指數收跌831.83點，跌幅3.15%，報25598點。標普500指數跌94.66點，跌幅3.29%，報2785點。納斯達克綜合指數跌315.97點，跌幅4.08%，報7422點。
美股尾市恐慌拋售加劇，科技股領跌，納指暴跌4.08%；道指跌超800點，皆創8個月最大單日跌幅；標普500指數則挫3.27%，至2個月新低，連跌五日創2016年11月來最長連跌。
美股股王亞馬遜暴跌6.15%，單日市值蒸發超500億美元。在美國上市的中資概大跌，阿里巴巴下跌5.8%。
另一邊廂，紐約及布蘭特油價跌超過2%。美債孳息率漲勢重燃，10年期息曾攀升至3.22%。
今次是美股8個月來最大跌幅，總統特朗普乘機再批評聯邦儲備局加息步伐太快，指聯儲局「瘋了」。

700 今日 10 cent 一手